其實諸葛亮根本係戰犯

屌你巴蜀班居民本來安居樂業
佢夾硬打入黎都算
入到黎仲連年挑起戰爭
係咁出祈山
明明曹個邊都冇打你
班居民應該恨不得佢快d死
根本佢滿手鮮血殺人魔黎
後世仲寫咩長使英雄淚滿襟
班居民根本放哂炮仗呢隻惡魔終於瓜柴

null

個個年代係咁上下

所以話有人為咗苟且偷生真係咁都講得出，咁講打仗做乜，人哋未打到嚟就唔使打打到嚟咪輸囉，你唔叫大陸解散軍隊等幾個國家安安樂樂喺唔使煩，即刻世界和平添呀，曹家嗰時比司馬家攪緊，最後比佢食埋，就係你所講都無打佢但個國號變咗晉囉

班百姓有撚所謂咩on9
個天下打番黎都係佢地既,只係用條命幫佢打,分條毛比你咩
騎劫百姓
明明只係諸葛亮想打,對百姓黎講諸葛亮先係惡魔

佢吹大左啦

我信蕭生佢歷史系

其實曹魏都係要滅個政權, 唔係要滅啲人民,
如果劉備唔抵抗, 咁咪唔洗打仗, 人民唔洗受苦
百姓只要天下太平, 安居樂業, 邊個做皇帝唔會理

蒼天航道劉備出走新野，華南仙人就係咁問佢

仲要巴蜀個邊本身都唔係佢
佢都係侵略者
而家又騎劫人民,好似巴蜀班人好想同你打江山咁

事實上劉璋同張魯都有打既
不過諸葛亮去到
打得仲慘d
平民應該勁唔中意諸葛亮

所以劉禪唔係蠢畀世人屈咗庸君咁耐

燒山好熟三國時代歷史?

亮初亡，所在各求為立廟，朝議以禮秩不聽，百姓遂因時節私祭之於道陌上。

樓主藍定黃呀?

你唔屌支國解放軍既, 好地地國民政府羸出抗戰, 又做咩發動內戰打死咁多人? 好多場戰事死幾十萬人以上架

而家仲要軍事威嚇台灣添, 人地台灣從來無比你支共統治過架, 你又做咩攪到人安居唔倒?

你會唔會話共產黨係戰犯? 你答左你係黃定藍先好嘛

劉焉帶隊入去巴蜀..嗰邊既人已經注定無運行..未去到劉備時..地方勢力有一半已經比佢地打殘左

唔知不過hku歷史系
應該熟過連登仔9up掛

冇錯，蜀漢係去到兩户供養一兵，個比例仲癲過玩先軍政治嘅北韓

咪又係諸葛亮提拔果班人求立廟
平民邊會理呢d
我地都未求幫肥彭立個生祠

仇國論由三國時代蜀漢中散大夫譙周於257年所作，是一篇反對姜維窮兵黷武、發動連年北伐的文章。這篇文章也被視為益州本土人士對蜀漢外來統治集團的反抗。

到人地穩定哂中原準備好打過黎果陣咪更加頂唔到
人力物力嚴重不足

而家樓主平民角度出發呀

諸葛亮想集 漢初三傑於一身
邊撚度可能呀

咁曹操咪又係戰犯
爭咪呀，打和啦SUPER~!

其實係
所以個陣益州本土反抗得好犀利
仲有唔只分益州派荊州派，荊州派自己又有分主戰派同休養生息派

蜀漢割據一方就可以，想收復中原就未免太大想頭。

劉備是否暴徒？

諸葛亮治下蜀漢百姓面有菜色

平心而論，曹操d屯田制根本集中營嚟。

諸葛亮不嬲吹大晒
劉備入西川用龐統
打漢中用法正
打東吳用馬良
打仗冇撚用過諸葛亮

面有菜色唔係講姜維咩

百姓遂因時節私祭

因為後勤得諸葛亮搞到

火燒博望玻
聯吳抗曹
赤壁之戰

前期都係靠佢......

咪係為左所謂姓劉嘅正統

火燒博望史實係劉備自己打
赤壁基本上周瑜carry
俾劉粉羅貫中吹到咩借東風

屯田唔係只係唔打仗就種田？

ching 真係唔識架噃

魏國冇打過去？

三國演義小說黎架

如果係軍屯嘅話你世世代代都唔可以走/同出面唔係屯田的人結婚，走咗死全家。你死咗，你個老婆再分配比其他屯田的人。但都係有人走。

魏書十一 袁渙傳：是時新募民開屯田，民不樂，多逃亡。

另外：
《資治通鑑》卷六十：初，京、雒遭董卓之亂，民流移東出，多依徐土，遇操至，坑殺男女數十萬口於泗水，水為不流。

Ching咪鳩up la

正史佢唯一做到既野得聯吳

哂鳩氣
個正統最初咪又係打鳩人打到個正統
成班奴性重撚度

青龍二年春，亮帥衆出武功，分兵屯田，為乆駐之基。其秋病卒，黎庶追思，以為口實。至今梁、益之民咨述亮者，言猶在耳

評曰：諸葛亮之為相國也，撫百姓，示儀軌，約官職，從權制，開誠心，布公道

基本上陳壽正面評價

講戰犯
咁曹魏成日屠城叫咩
仲有連登成日講咩點解唔投降比魏國
屌你 最後魏國搞成點有眼你睇
不過連登好多人中意用懶新意角度講歷史

依法屠城

唔好激嬲共產黨

劉禪係三國左膠

曹魏搞九品中正制，平民永遠冇得返身

有無諗過伐蜀果個係劉備 而唔係諸葛亮

有無聽過斜谷之戰同興勢之戰

諸葛亮隆中對要佢入蜀

如果當時已經有民主制度,
有三個巨頭想做阿頭, 由人民去投票選出黎,
咁咪唔洗打仗, 害慘咁多人
歷史真係教識我地好多野

戇鳩
諸葛亮深得民心 蜀人勁中意諸葛亮
軍中一舉一動皆服從諸葛亮指揮
甚至係諸葛亮死果陣係自發立廟祭祀佢

平民唔中意果個係姜維

如果咁講，套落共產黨到點睇？

咁佢點答?

向來呢種野都係觀點與角度
係滿州人/ 愛新覺羅 眼中國父孫中山咪一樣係仇家中嘅仇家

劉禪唔係蠢就唔會係國難當前信鬼神而唔信姜維

套啲咩落共產黨

無答，答唔到

平民百姓：邊個個皇帝又咪一九様，安居樂業唔好？

你確定史實係咁？
三國志係邊個寫邊個編？

封建政權
兩邊都係共產黨

你時序好似錯晒，本身屬國唔出兵，休養生息嘅話，國力增加，防守能力都大增。

唔係諸葛亮係咁打魏國，司馬家都難擁有兵權，成件事等同諸葛亮幫司馬家上位。

防守需要嘅兵力，糧食，運輸，點都遠遠少過進攻嘅一方，如果國力唔係疝差，真係頂得到

一班愚民可以選到啲乜

秒

其實又係大一統心理作祟，覺得要統一天下先可以。其實學孫權咁，割據一方，形成三足鼎立之勢，就可以令人民安居樂業。同孫吳聯盟，曹魏唔敢貿然進攻。而孫吳更加唔會自己死蠢整死自己個盟友。咁其實係最好。就係諸葛亮六出祁山耗晒屬國資源，妄圖復興漢室，加埋佢好徒弟姜維，九伐中原，令到自己冇晒能力做吳國同盟，俾人輕易擊破。屬國一亡，吳國自然亡。人民又要過住俾大一統皇帝統治嘅生活。

我已經分唔清係曲線緊定真係學術討論

歷史上有邊個軍事家唔係戰犯？

吳三桂？

冇錯，搞好內政，做真三國頂立，可以玩好耐，隨時魏國自己分列先，屬吳都未滅亡。

諸葛亮加姜維窮兵黷武先係主要死因，本身計劃好嘅三國頂立，慢慢咁實踐，國富兵強先係本。

風險管理得差，本少都要同人曬冷，係古代防守要用嘅資源點都少過進攻方好多，用人都可以少啲，休養其間不斷增加防預工事。

諸葛亮就係要佢有生之年打返去中原為前題。所以國家長遠發展，人民生活，國家安穩，持續嘅王國都放棄晒。

人口咁撚少
再用咁多男丁去打
蜀人類都就快滅絕啦
真係官多過民
得番堆阿婆留守

劉備同蔣中正其實無分別

佢係做後勸，後勸先係最緊要

咪玩啦，魏國國力同蜀差幾遠，時間一長蜀無可能頂到

本身入得四川一帶就預佐遍安嫁啦
人又唔多 資源又少 山地又廣
養民 等時機 人地攻入黎就打遊擊好過
人又唔夠人多 仲要成日出征博回家鄉
多多兵你都死 何況冇兵

冇錯占，毛魔都知打完仗，鬥爭完人口少咗，就要水鳩人不斷生仔，人多好辦事，增加國力。

諸葛亮明知人口不足，仲要下下曬冷，係痴咗線嘅賭徒。根本已經唔可以叫謀略家/戰略家。

仲要搞到劉禪俾世人笑咗足幾百年，諸葛亮同姜維反攻咗咁多次，次次都浪費大量人力物力得個吉，家低就越來越少，而司馬家offer唔係太差，係仲值錢時就賣咗檔已破產嘅家檔係明智嘅

如果嗰時唔打更加無機會贏，亮亦知機會過咗就無，最後亦因為無咗佢所以亡國，就算有幾多糧都好，無好嘅軍師最後一定死，吳已經唔打仗，又係死得更快，有啲國家一早唔滅最後只會害更多人

三國頂立，拉住吳國，自己休養生息，增加防禦工事，增加人口。隨時魏國自己分列先都未消滅到屬吳。

魏國係唔係真係可以傾全國之力去消滅屬吳？晉朝自己都玩咗唔係好耐，歷史冇如果。

魏增加實力時，屬國本身休養生息，吳國自己都會增加實力。

就如似三國時咁維持住個平衡，防守資源係遠遠少於進攻方。

蔣介石

你知唔知三個國嘅實力分配係點？平衡？

原來呢個po係純鳩up唔講正史，都係出返去先

佢係要恢復漢室治國(漢朝係用無為而治，政府減少搞百姓，生活比較好)，佢家園被魏國入侵，屌你

你老尾，香港比中國入侵我地家園，你鬧香港人對抗中國係會搞到有戰爭？同一個道理，我想恢復英國皇室治港！

就係已經冇本都要曬冷，先覺得佢係痴線賭徒。

佢放棄贏，放棄反攻嘅話，維持原來嘅三國頂立，個王國可維持耐好多，防預工事做多啲，人口增加多啲，個玩法已經唔同。

魏國人口唔會加咩

世界上所有統治者都一樣

維持三國頂立，唔需要真係4：1：2咁

惡劣多啲都有得打，古時從全國調兵，運輸物流係何等嘅難。

加上晉朝自己都玩唔耐，魏晉不斷都有自己地方勢力反抗，曹家司馬家都一直鬥，仲有舊嘅天子門生，都入嫩有大量問題

魏國增加時屬吳都會增加，當知道自己處於弱方，就更加要加速發展。

魏國人口多過蜀吳加埋，長期落去咪愈拉愈遠囉

連登講孔明只會一面倒屌鳩佢垃圾
樓主搵啱地方開po

乜鳩，啲屍塞住咗條河？

同埋北方點都易出人才過南方
當時南方文化 科技 教育水平遠遠低過北方
係當時啲北方人因戰亂去南方先多咗人才

其實天下十三州魏國佔左九個，蜀吳休養生息真係work?

仲要交州同南蠻基本係廢
勁撚落後 不毛之地 係咁內亂 管治成本仲高過稅收

成個po冇人睇正史，蜀國失左荊州之後最強盛既時期明明就係諸葛亮揸旗嗰陣，越打越強大，丞相死左劉禪夠咩都唔做休養生息，所以咪收左皮囉

口吻像極了港豬

如果做得好都係按比例上升

立國初
魏國人口得翻約四百五十萬
蜀國都有一百萬
吳國約三百萬

只要持比例上升，都係能夠維持

柒少陣啦

四川一直有天府之國嘅稱號，我諗係因為資源豐富，並且山路多易受難攻。應該係要長守，守到魏國甚至係晉國打消統一嘅念頭。天下根本唔需要統一。分開互相制衡係更好嘅選擇。但諸葛亮嘅盧中策，一直都係講緊三分天下之後，等到天下形勢有變，就要從漢中同荊州分兩路兵馬北伐。所以諸葛亮從頭到尾大戰略上本身就錯。

你認真？

蜀地資源再多都唔會夠中原多 計人口計資源只會比人拋離

諸葛亮北伐個陣其實蜀地係同時發展緊 資源供應其實係冇問題 收入>支出 係佢死咗之後先走下坂

至於洗唔洗統一 人地蜀漢一直都係打住復興漢朝嘅旗號 你要佢偏安唔打咁不如直接解散算

果陣時戰爭，起義主要發生喺中原地區 魏國嘅450萬人口只不過係因為以上因素暫時減少 而魏吳人口少嘅原因係發展程度低 需要時間先可以谷起個人口基數 所以停戰嬰兒潮只會發生係魏國控制嘅當時最富庶嘅中原地區 係唔會有按比例上升出現

打錯 自膠

講真我唔知佢點諗我當你真係按比例升 人地本身個數大過你你已經輸咗 定係佢係計每十年大家加20萬人口咁樣

果陣時講嘅天府之國主要係講緊關中平原 即係兩漢首都長安洛陽一帶 經過秦漢開拓發展 基礎設施 氣候同耕種面積都好 唔係好似今日咁過度開發黃沙滿天嘅景象 反之蜀國控制嘅主要糧倉巴蜀地區 即係今日重慶成都一帶 當年唔係真係咁富庶 極多其他民族之餘 仲一大堆高原地區 向南懷柔嘅南蠻地區當年一大片原始森林 根本唔適合居住同耕種

衝出嚟

魏國冇打過去都講得出

好驚後世啲人會唔會當香港志係正史
我哋依家睇到嘅三國志應該只係正史嘅一小部分
啲兵仔全部都得個數字
人民生活淨係講小小就算
軍中書信得番幾封
仲要唔係正本
運兵仔寫嘅家書/畫公仔嘅信都冇
留底嘅文件幾乎全部冇曬
而我哋可能面對同一命運

時代唔同，點比較丫。
個陣連民主概念都冇，班百姓又真係班權貴嘅棋子，有難搵你分擔，有福自己獨享，最多咪施捨啲碎渣。

套返孫策同江東落去

樓主on9？

劉璋本身就係昏君黎，日日沈迷酒色唔理政事，巴蜀冇人打入黎純粹地理位置，如果喺中原地帶劉璋咁撚廢一早俾曹操滅咗啦，劉備點都好過劉璋，加上正史百姓都冇屌過劉備，又好鐘意劉禪。

不過重點係蜀唔北上打曹，諸葛亮死咗之後就一定俾魏滅，咁點解唔反抗？以前打仗年代個個老百姓都苦架啦，不過巴蜀人一定會寧願俾劉備統治都唔俾曹魏管。

樓主講得出真係好冇大志

睇過三國演義小說兩次
真係笑而不語

根本諸葛亮北伐策略就係以戰養戰，一路打一路屯田、遷徙人口或增加土地同連結羌族，所以國力不跌反升。同時前線仲要殺張郃，打到司馬懿訓起度（因為係司馬家天下已經寫得客氣左），逼到魏皇帝要親征2次+財政危機。

由夷陵輸淨底褲靠一州之力打到咁+國力無損+百姓算安居樂業咁都唔叫勁？

點同呀

無論最後魏蜀吳邊個統一三國
佢地都會善待百姓
魏國係北方治理天下治理得幾咁好

香港人反中共係因為中共搞到民不聊生
貪官權貴隻手遮天
仲有集中營 種族屠殺
呢D先係我地反既原因

俾曹魏管其實有咩問題?
你係咪跟左三國演義所以當左曹魏係壞人

佢唔打更加冇可能繼續三分天下 比曹魏休養生息 靠關中洛陽許昌 同河北袁紹本身啲地盤 呢堆已發展地區玩消耗戰都打到你仆街 佢唔北伐拖冧曹魏財政 嘗試打雍涼用少數民族啲西涼兵balance返個軍事力量 放十年八年比魏個經濟同人口彈番上嚟打都唔駛打 都仲未計東吳荊楚同吳越故地都開始發展緊 分分鐘東線孫吳如果再agressive啲佢都搞唔掂

班居民點會怪怇 因為支那人唔會怪有權有兵嘅人 只係會呻 「哎呀 老天爺 點解我地咁命苦啊~~~~」

佢其實好醒目
後尾樂不思蜀都只係為咗保命

劉備對外雖然廢，但對百姓好過曹魏，至少我冇聽過百姓話鍾意曹魏

其實你知唔知古代打完仗之後，屠城，燒殺搶掠呢D事件係經常發生架，假如諸葛亮唔打過去，過多十幾年等魏國養精蓄銳，你西蜀一樣收皮，西蜀嘅百姓一樣要受罪同死，當初西蜀好多人都好似你咁諗，以為可以偏安，只能夠講你地目光太短視，同D港豬冇分別

北伐個目標從來都係侵食雍涼，增加資源人口，所以諸葛亮唔會理咩子午谷奇謀。 而除左第一次北伐蝕本之外其餘都有成果（諸葛亮無降職+身邊將領升職），特別係第四五次好大機會已經控制住涼州屯田之後先可以直出五丈原打持久戰。

只可惜短命⋯⋯

司馬懿早於北伐前已經領兵坐鎮荊州

再講魏國比佢搞到「每諸葛亮入寇關中，邊兵不能制敵，中軍奔赴，輒不及事機。」「每大軍征舉，運兵過半，功費巨億」

司馬家代魏罪在曹爽蠢

守得愈頑強，攻既先會許諾同打完後放任搶掠屠城。講到尾都無得百姓揀。蜀國要割據對百姓又真係唔係咩好事。
為咗谷經濟，諸葛亮好聽啲講叫律法嚴明，衰啲講就係嚴刑峻法。

不過最衰都係劉氏，諸葛亮都係打工仔

當時百姓應該係爭取緊俾安居樂業更高層次嘅嘢

代入返香港

同魏軍根本無得鬥

成功機會最大始終係第一次北伐
先取隴右 先可以以居高臨下之勢攻關中

但魏軍本身就好強 蜀軍贏個幾次都係打地形先贏到 派軍守街亭都係諗住靠地形優勢阻擋魏軍

去到後期 五丈原之戰 我唔覺得蜀軍打正面會穩贏
但司馬懿個種打法就穩穩陣陣咁
拖到蜀軍退兵

第四次正面打贏過司馬懿啦

可能佢係睇戰爭論

諸葛亮去到人地門口到耕田，魏龜到要曹叡派人守營門口唔俾人出陣
係邊面唔敢正面同人打

魏國本身外敵多過蜀吳，長遠應該係魏國俾外族滅亡，之後蜀吳同外族長期戰爭至滅亡

周邊既外族都比魏國打到降伏啦

贏就得啦

你想開開心心咁輸 定係悶悶地咁贏

咪就係

如果搞得掂，之後就唔會五胡亂華

隔左幾十年，仲要源於八王之亂

咁寫就信住佢係先。

問題係無人確保到魏咁打法可以悶悶地咁贏
諸葛亮吸取左之前因後勤不及要退兵既經驗,係前線兵屯黎減輕轉運壓力
司馬仲達既要掌重兵相持蜀軍又要堅壁清野,軍輸轉運既壓力落左係魏到。咁樣相持幾年魏仲會頂得順

唔打魏國，就永遠做被動

如果大國做主動，小國點有得玩

同而家香港有咩分別？中央都係想滅個民主政權，唔係要滅人民。如果班友仔唔抵抗，咁咪冇遊行。人民唔使食彈唔使比人打。百姓只要天下太平，邊個做皇帝唔會理？

本身戰略係唔錯 應該係要keep住打吾俾醜有時間休息 先有機會
錯係錯在蜀吳自己鬼打鬼姐 三國鼎立本身就唔應該痛打落水狗 兩個小國一人打一邊分開醜既兵力真係有機會捱到佢分裂
利申三國知識係game學返黎

諸葛亮治下，百姓冇安居樂業咩？

諸葛亮=暴徒
成日搞事

孫子兵法都教人先做好守而後攻
冇力量更加唔好攻,令自己不敗好過
不自量力既孔明

當然認真啦，係你覺得有必然性。

都係一句，地大管治成本相對大，魏國又多外敵，又有內亂，又多內鬥。

因為你嘅前題係，魏國人口係幾何級數上升，而佢哋冇內鬥，外敵唔做嘢，仲要無時無刻都可以集合全國兵力去消滅其餘兩國，就算係守城蜀吳一打就會輸，冇天險

本身要小國善守，以弱勝強，嘅例子比比皆是，細國有細國生存方式。

結果係晉朝自己都玩唔耐

都幾痴線
咁撚大既地方加埋得幾百萬人
咁撚稀仲統咩一呀屌,周圍都係荒蕪之地
仲打真係人類滅絕打到

人哋版圖大你咁多。。。。。一齊休養。。。差距只會越來越大

佢醒呀 做埋晒懶係德政包裝自己等後人傳頌

有冇人睇過中國當時人口數據?
諸葛亮策動三分天下
簡直係希特拉前世

當時紙張未普及，咁更加未有印刷術
有機會讀書識字大多數係貴族子弟
朝廷要吸納人才緊係向班子弟埋手
唔通請個冇權冇勢的平民？

在座各位都係 事後孔明

劉備一生都無屠過城但曹操有

講到好似而家唔係咁咁

冇錯，由幾千萬人打到三國加晒所有人得返一千萬唔夠。

所以諸葛亮先敢係天府之國用一百萬人嘅力量不斷去打個有四百幾萬人荒蕪之地嘅魏國

主戰嘅連登仔就係覺得個差距細，所以先就認同賭身家不斷去打。

寒門都有機會讀書，鄭玄、盧植、管割都係教授經學名滿天下，曹操都有唯才是舉。

lm

部曲、軍戶果d唔計人口，仲有好多流民唔入戶籍

去到晉擊敗吳國，清查戶口後，有一千六百萬人

終於有唔係拎三國演義黎傾既三國post

係魏延楊儀單嘢都已經知劉禪唔係廢
佢知道兩個都唔係諸葛亮接班人

龐統跟劉備都未有咩表現就比流矢射死
馬良打孫權打到死撚埋
諸葛亮雖然唔係演義果種妖人
但以曹劉果種國力差異黎計已經好勁

法正唔係早死應該會更加出名
Underrated

進攻係最好嘅防守

咁講一早投降唔反董卓就唔死人啦 講經咩

照樓主咁講香港人都唔應該反坑啦，明明所有人安居樂業，唔係班黄屍挑起禍端，中共都唔會搞我地

唔係咁我地小好多game 玩架

連登有po唔係9up?

正常理解下第一次北伐好似係最成功威脅最大，但實際上應該係第四第五次，司馬懿正式擔任主帥然後比諸葛亮打到龜縮，只不過因為晉朝關係唔敢寫明。

對番地圖同正史就睇得出，第四次北伐攻天水相持係上邽，基本上已經打番第一次北伐既形勢出嚟，之後射殺張郃退兵魏國有無收服失地都成問題。最後第五次北伐諸葛亮可以行斜谷道直出五丈原（第一次蜀軍奇襲，曹真都可以守得住斜谷），仲可以屯田慢慢相持，所以天水隴右好大機會已經比蜀軍控制住，同時仲要推得郁吳國全軍進攻，其實都可見形勢大好。

故事書係既

但同時曹叡於合肥新城擊退吳軍
而蜀軍與魏軍相持百幾日未能取勝
蜀相諸葛亮病死 蜀軍退兵

呢個係事實

「漢賊不兩立，王業不偏安」係蜀國立國嘅合理性
冇得唔打

諸葛亮係戰略同戰爭經濟上係做得幾好

但結果只能夠講可惜。

如果諸葛亮真係你所講嘅咁差，點解班人民仲咁服佢，
又起埋啲丞相廟又盛，對諸葛亮後人又好？

當戰爭出現，就冇人係贏家，一定會勞民傷財。但有時為咗理想/正義，有好多野都不能不做。

打波咩，古代打仗進攻要嘅人力物力資源遠遠多於防守/守城。

古代攻城，要用無數人頭，奴隸去攻先上到城牆，行軍仲要帶大量攻城器，而巴蜀有天險，蜀道難。

就好似睇戰狼300咁，用好少人死守條出入口，無論你幾多人，條路每排都係十個八個。前排頂死後排，勁難發揮人多優勢。

呂布 （連登之子）先係

個時要修棧道先出到黎都見到幾難入蜀
要死守真係成世都打唔入去

蜀滅左咪又係無事
北伐打杖死既人仲多啦

點同呀

香港人反支那
蜀國打魏國
根本完全兩回事

一個係為左自由同種族生存既基本人權
另一個係真係為權力, 想一統天下

鍾會之亂嗰陣班魏軍將領屠城喎

睇下

其實孫權先係最大戰犯

赤壁之戰投降左就唔洗死咁多人

唔反抗直接投降
搵鬼屠你咩

老高

其實古代君主個個都係想爭天下
人民只係棋黎
死幾多人根本佢地都無感覺
我諗呢樣無得否認

中共統治下
十幾億人精神分裂
文天祥、岳飛唔再係民族英雄
吳三桂、秦檜才係促進中國統一

可唔可以詳細D講呀ching
唔該

入蜀貪易守,點解要主動出戰?

孔明最主要唔係要維持三國既平均

係要維持國內既地方勢力
唔比佢地坐大

對佢嚟講
佢係外人,揸咁大權力

劉禪話就話係王
但實際軍隊係孔明手中

六出岐山就係要消耗蜀國國內
既地方勢力

屌你民主派本來安居樂業
攬炒派入到嚟都算，仲要係度搞事
係咁堵路，唱歌叫口號，做埋d濕尻嘢
本來民主派47人可以每月有人工收，係會議廳歎下冷氣講幾句就離場/被離場就一個月。
根本攬炒派滿手鮮血人魔嚟，前腺手足變condom，而家日日炒美股，玩gamestop
而家民主派手足俾攬炒派捆綁住搞到錢又冇得收，仲俾香港政府提告搞到一身蟻
班民主派根本放曬炮仗呢隻攬炒派惡魔瓜柴

關羽直頭係甲級戰犯

而家都係啦屌
根本都係既得利益者得到利益,下面有咩著數請問同你打左個江山番黎
皇位係你坐,你係度unun腳,我用條命同你打番黎
咩民族,國家主義都係既得利益者諗出黎奴役你班蟻民
等仲好似好撚偉大正義化身為國死咩咩咩
你死左佢地連名都唔知你係邊個
本來就係權力者奴役下面,下面成班奴隸仲以為自己好重要
多撚謝你班奴隸維護我既江山

打仗，打返五六十年全國人口去咗七成，打贏果個人又的確係叻人黎既。
民主選舉，一班普羅大眾和平選一個人出黎做，選出黎既人未必蠢未必聰明，但最少無人需要因此而死。

史實?佢北伐死左乜野益州士族?

而家角度睇緊係民主好 但嗰時係公元300年 無知識又無思想既人可以選啲咩 連字都唔識隻

Btw現代民主要去到18世紀後先出現

最主要係唔比佢地有機會
發圍

唔係係尾都唔會有出師表
(未必係佢寫)

你要諗下
佢非劉姓

佢要分功勞
打壓原先係度既益州士族

唔係同路人
一律企埋一邊

呢個就係政治現實

咁香港人係唔係應該唔反抗？

CC TAI去北伐，洗鬼打5次咩 。一次就打撚到魏國亡國。

認真，其實諸葛亮每次北伐國內經濟唔咩大損失。反而魏國因為對付諸葛而浪費大量金錢。
晉書記載「每諸葛亮入寇關中，邊兵不能制敵，中軍奔赴，輒不及事機。」「每大軍征舉，運兵過半，功費巨億」

我好似係呢個post答左呢個問題3次了

諸葛亮係中國人 係連登討論來做咩

點解你覺得中共無人權，但曹魏就好好？

咁打壓左邊個

李嚴

中華民國人？

佢唔係益州士族，佢係荊州人，再講諸葛亮已經比左好大權力佢，最後佢
自己犯大錯有乜好講

李豐都冇比人免職

都照拉

佢係劉備托孤
冇錯自膠
劉表D馬仔

司馬懿本身已經係外鎮都督
晉書宣帝紀： 太和元年六月，天子詔帝屯于宛，加督荊、豫二州諸軍事......四年，遷大將軍，加大都督、假黃鉞，與曹真伐蜀。
司馬家奪權同都督軍權無關，高平陵之變司馬懿係靠控制中軍逼曹爽投降

做錯野比人告發叫打壓咩?

曹操唔用荀彧打仗
荀彧正廢柴

係咪真係做錯？
佢一直對北伐好有意見

咁你有咩史料證明
同埋邊條史料話比你聽佢對北伐好有意見?

「先主病篤，託孤於丞相亮，尚書令李嚴為副」
劉備講明佢係第二人呀

李嚴留鎮永安控制左蜀吳既貿易路線，又保有當時蜀漢最精銳既軍隊
李嚴之後領中都護署丞相府事務，已經係副相

內部矛盾

有乜矛盾?李嚴被貶後有冇人作反?

1000兵馬分1000路

竟然會話信鬼神就係蠢 最多都只係迷信
始皇都信鬼神 你係咪都想話埋佢蠢

興 百姓苦
亡 百姓苦

我都幾撚肯定好多百姓都係咁諗
唔係你想點?
革命要求一人一票選諸侯好唔好

咪係 反抗嚟做乜 地球大一統咪好
地球分開國與國 結果只有不停的戰爭

一早就應該退位比外族入侵啦
漢人打仗唔夠外族兇殘 版圖點會大
等外族做完醜人幫手擴大版圖 咪到漢人搶番嚟做囉
反正漢人人口基數遠多於外族

同豐臣秀吉以伐朝鮮消耗日本各藩兵力論調一樣on9

係亂世
佢既頂頭上司
同劉備既兄弟
都死鳩哂

成個蜀國
話就話比佢管

狹住劉禪
打住復興漢室既大號

唔北伐
咁D馬仔聽邊個支旗？
D資源比其他人分咗佢？

真係咁大仁大義？

真係咁大仁大義

蜀漢有本土，東川，荆州同劉備最初嫡系四路人馬大亂鬥

諸葛亮既作用根本唔係打仗
佢係定國家方針同治國
後期要佢用兵其實逼不得已